德國採購戰機2選1 F-35出局

青年日報
青年日報
688 人追蹤
青年日報社
2019年2月2日 上午12:00
留言
編譯郭正原／綜合外電報導

據《金融時報》1日報導，雖然先前德空軍高層表態，認為洛馬生產的F-35戰機，是取代現役老舊的「龍捲風」戰機首選，但受政治因素考量已「確定出局」。消息來源指出，德空軍將在歐洲合作的「颱風」（EF-2000）與波音生產的「超級大黃蜂」（F/A-18E/F）2款戰機擇一。

危及合作計畫 法反對德買F-35

消息人士指出，德空軍從原本4款候選機型範圍縮小至EF-2000與F/A-18E/F，F-35與F-15皆已出局。尤其法國極力反對德國購買F-35，強調會危及法德新一代戰機合作計畫。要被取代的現役「龍捲風」戰機主要為「阻絕打擊型」（IDS）與「電戰偵察型」（ECR），總數約85架，隸屬於戰鬥轟炸機聯隊。

由於對空巴集團與波音來說可謂大單，因此德國防部將在獲得廠商報價與相關性能訊息後，才會進行下一個階段的評估。同時，德國承擔北約共同防衛義務，又是「核武共享」政策的一員，因此其選擇的新機，必須具備投射美軍B61核子炸彈的能力。

EF-2000目前尚未具投射B61炸彈能力，可謂一大劣勢，不過EF-2000為德空軍現役空優機種，後勤方面已「搶占先機」，加上德軍有意替換最舊的33架EF-2000，顯然更具利基。據稱僅替換這33架EF-2000，價值就高達34億美元（約新臺幣1054億元）。

以歐洲合作的EF-2000戰機取代「龍捲風」目前呼聲頗高，加上德空軍也打算替換較早服役的33架戰機，相對來說更具優勢。（達志影像／美聯社資料照片）

波音產製的「超級大黃蜂」為美國海軍所採用，功能齊全的特性讓防空、對地打擊甚至電子作戰也難不倒它。（取自DVIDS網站）

德空軍「龍捲風」機隊約在1983年起開始服役，目前主要隸屬於戰鬥轟炸聯隊。（達志影像／美聯社資料照片）

F18玩左40年仲有得玩 F35玩左十零年就收皮

德軍要靠人

希特拉

颱風個項目德國自己都有份
選佢都好合理